%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019-2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-tikz}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-paternault}

\usepackage[
  a5paper,
  margin=5mm,
  includehead,
  headsep=5mm,
]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}

\fancyhead[L]{\textsc{Ch. 11 --- Fonctions de référence}}
\fancyhead[R]{\textsc{Fonction racine carrée}}

\usepackage{multicol}

\begin{document}

\begin{definition*}[Fonction racine carrée]
	La fonction définie sur $\mathbb R^+$ par $f(x)=\sqrt{x}$ est appelée \dotfill %\blanc{fonction racine carrée}.
\end{definition*}

  \begin{propriete*}[Signe et Variations]~
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}
        \tkzTabInit[lgt=2,espcl=2.6]
        {$x$ /.8,
        $\sqrt{x}$ /.8}
        {$0$,$+\infty$}%
        %\tkzTabLine{0, +}
      \end{tikzpicture}
    \hfill%
      \begin{tikzpicture}
        \tkzTabInit[lgt=2,espcl=2.6]
        {$x$ /.8,
        $x\mapsto \sqrt{x}$ /1}
        {$0$,$+\infty$}%
        %\tkzTabVar{-/0, +/}
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
  \end{propriete*}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[
		      x=7mm,
		      y=7mm,
          xtick={0,1,...,9},
          ytick={0,1,...,3},
          xmin=0,
          xmax=9,
          ymin=0,
          ymax=3,
          axis lines=middle,
          grid style={dotted,black,thick},
          grid=both,
          domain=0:9,
          %restrict y to domain=-4:4,
          ultra thick,
        ]
	      \addplot [blue, samples=500, smooth] {sqrt(x)};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

\begin{exemple}
  Comparer, sans les calculer, les nombre suivants.
  \begin{multicols}{3}
    \begin{enumerate}[(a)]
      \item $\sqrt{1,023}$ et $\sqrt{1,043}$
      \item $\sqrt{398}$ et $\sqrt{1729}$
      \item $\sqrt{\pi}$ et $\sqrt{3}$
      \item $\sqrt{0,03}$ et $\sqrt{0,003}$
    \end{enumerate}
  \end{multicols}
\end{exemple}

\begin{multicols}{2}

\begin{propriete*}
  Quelles sont les solutions de l'équation $\sqrt{x}=a$ ?
  \begin{itemize}
    \item si $a<0$ : \ldots
    \item si $a\geq0$ : \ldots
  \end{itemize}
\end{propriete*}

\begin{exemple}
  Résoudre :
  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}[(a)]
      \item $\sqrt{x}=-3$
      \item $\sqrt{x}=0$
      \item $\sqrt{x}=\frac{5}{4}$
    \end{enumerate}
  \end{multicols}
\end{exemple}

\end{multicols}

\begin{methode*}
	Comment résoudre les inéquations du type $\sqrt{x}<a$ et $\sqrt{x}>a$ ?
  \begin{itemize}
    \item si $a\leq0$ : on utilise le tableau de signes ;
    \item si $a>0$ : on utilise le fait que la fonction carré est strictement croissante sur les nombres positifs.
  \end{itemize}
\end{methode*}

\begin{exemple}
  Résoudre :

  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}[(a)]
      \item $\sqrt{x}\leq0,25$
      \item $\sqrt{x}\geq-2$
      \item $\sqrt{x}\leq0$
      \item $2\sqrt{x+5}\leq200$
    \end{enumerate}
  \end{multicols}
\end{exemple}

\end{document}
